let questions = [
  {
    numb1: 1,
    question: "Máy tính điện tử là gì?",
    answer: "C. Thiết bị lưu trữ và xử lý thông tin",
    option: [
      "A. Thiết bị lưu trữ thông tin",
      "B. Thiết bị số hóa và biến đổi thông tin",
      "C. Thiết bị lưu trữ và xử lý thông tin",
      "D. Thiết bị tạo và biến đổi thông tin",
    ],
  },
  {
    numb1: 2,
    question:
      "Máy tính đầu tiên ENIAC sử dụng linh kiện nào trong số các linh kiện sau?",
    answer: "C. Đèn điện tử ",
    option: [
      "A. Transistor lưỡng cực",
      "B. Transistor trường",
      "C. Đèn điện tử ",
      "D. IC bán dẫn",
    ],
  },
  {
    numb1: 3,
    question: "Trong các phát biểu sau, phát biểu nào đúng?",
    answer:
      "A. Phần cứng của máy tính bao gồm các đối tượng vật lý như: bản mạch chính, bộ nhớ RAM, ROM, đĩa cứng, màn hình ",
    option: [
      "A. Phần cứng của máy tính bao gồm các đối tượng vật lý như: bản mạch chính, bộ nhớ RAM, ROM, đĩa cứng, màn hình ",
      "B. Phần cứng của máy tính bao gồm các đối tượng như: bản mạch chính, bộ nhớ RAM, bộ nhớ ROM, đĩa cứng, màn hình và chương trình được cài đặt trong ROM",
      "C. Phần cứng của máy tính là chương trình được cài đặt trong bộ nhớ ROM",
      "D. Phần cứng của máy tính chính là bộ xử lý trung tâm",
    ],
  },
  {
    numb1: 4,
    question: "Các thành phần cơ bản của một máy tính gồm:",
    answer:
      "D. Bộ nhớ trong, CPU, bộ nhớ ngoài, bộ phối ghép vào ra và thiết bị ngoại vi",
    option: [
      "A. Bộ nhớ trong, CPU và khối phối ghép vào ra",
      "B. Bộ nhớ trong, CPU và thiết bị ngoại vi",
      "C. Bộ nhớ trong, CPU, khối phối ghép vào ra và thiết bị ngoại vi",
      "D. Bộ nhớ trong, CPU, bộ nhớ ngoài, bộ phối ghép vào ra và thiết bị ngoại vi",
    ],
  },
  {
    numb1: 5,
    question: "Phần dẻo (Firmware) trong máy tính là gì?",
    answer:
      "A. Phần mềm được đặt vào bên trong các mạch điện tử trong quá trình sản xuất ",
    option: [
      "A. Phần mềm được đặt vào bên trong các mạch điện tử trong quá trình sản xuất ",
      "B. Hệ điều hành",
      "C. Các Driver cho các thiết bị phần cứng và các mạch hỗ trợ phối ghép vào ra cho máy tính",
      "D. Phần mềm hệ thống",
    ],
  },
  {
    numb1: 6,
    question: "Một ví dụ về phần dẻo (Firmware) trong máy tính là:",
    answer: "B. Chương trình điều khiển trong ROM BIOS",
    option: [
      "A. Hệ điều hành MS DOS",
      "B. Chương trình điều khiển trong ROM BIOS",
      "C. Chương trình Driver cho Card màn hình của máy tính",
      "D. Phần mềm ứng dụng của người dùng",
    ],
  },
  {
    numb1: 7,
    question:
      "Việc trao đổi dữ liệu giữa thiết bị ngoại vi và máy tính được thực hiện qua:",
    answer: "B. Một cổng",
    option: [
      "A. Một thanh ghi điều khiển",
      "B. Một cổng",
      "C. Thanh ghi AX",
      "D. Thanh ghi cờ",
    ],
  },
  {
    numb1: 8,
    question: "Phần mềm của máy tính là:",
    answer: "C. Chương trình được cài đặt trong bộ nhớ ROM",
    option: [
      "A. Các bộ điều phối thiết bị giúp cho việc ghép nối và ra được thực hiện một cách linh hoạt.",
      "B. Cơ cấu trao đổi dữ liệu giữa các thiết bị phần cứng trong máy tính",
      "C. Chương trình được cài đặt trong bộ nhớ ROM",
      "D. Bộ vi xử lý và các vi mạch hỗ trợ cho nó",
    ],
  },
  {
    numb1: 9,
    question:
      "Trong các bộ phận sau, bộ phận nào không thuộc bộ xử lý trung tâm:",
    answer: "A. Đơn vị phối ghép vào ra",
    option: [
      "A. Đơn vị phối ghép vào ra",
      "B. Khối số học và logic",
      "C. Tập các thanh ghi đa năng",
      "D. Khối điều khiển",
    ],
  },
  {
    numb1: 10,
    question:
      "Trong các bộ phận sau, bộ phận nào không thuộc bộ xử lý trung tâm:",
    answer: "A. Bộ nhớ trong",
    option: [
      "A. Bộ nhớ trong",
      "B. Khối số học và logic",
      "C. Tập các thanh ghi đa năng",
      "D. Khối điều khiển để thi hành lệnh một cách tuần tự và tác động lên các mạch chức năng nhằm thi hành lệnh.",
    ],
  },
];
